%% This document created by Scientific Word (R) Version 3.0

\documentclass[thmsa,12pt]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}

\hyphenation{a-na-li-sar}
\begin{document}
\addtolength{\headsep}{-1cm}
\addtolength{\footskip}{4cm}
\title{Lista de exercícios}
\date{}
\maketitle


$I.$ Uma amostra de 25 observações de uma Normal $(\mu,16)$ foi
coletada e forneceu uma média amostral de 8. Construa intervalos
com confiança $80\%$, $85\%$, $90\%$ e $95\%$ para a média
populacional. Comente as diferenças encontradas.

\vspace{1cm}

$II.$ Será coletada uma amostra de uma população Normal com desvio
padrão igual a 9. Para uma confiança de $\alpha=90\%$, determine a
amplitude do intervalo de confiança para a média populacional nos
casos em que o tamanho da amostra é 30, 50 ou 100.

\vspace{1cm}

$III.$ O consumo de combustível é uma variável aleatória com
parâmetros dependendo do tipo de veículo. Suponha que, para um
certo automóvel, o desvio padrão de consumo seja conhecido e igual
a 2 $km/l$. Porém precisamos informações sobre o consumo médio.
Para tal, coletamos uma amostra de 40 automóveis desse modelo e
observamos o seu consumo.
\begin{itemize}
    \item Quem seria um estimador do consumo médio para todos os
    automóveis desse tipo?
    \item Se a amostra forneceu um consumo médio de 9,3 $km/l$,
    construa um intervalo de confiança $(94\%)$ para a média de
    consumo desses carros.
    \item Se a amplitude de um intervalo de confiança, construido
    a partir dessa amostra é de 1,5; qual teria sido o coeficiente
    de confiança?
\end{itemize}

\newpage

$IV.$ Uma amostra de trinta dias do número de ocorrências
policiais em certo bairro de São Paulo, apresentou os seguintes
resultados: 7, 11, 8, 9, 10, 14, 6, 8, 8, 7, 8, 10, 10, 14, 12,
14, 12, 9, 11, 13, 13, 8, 6, 8, 13, 10, 14, 5, 14, 10.
\begin{itemize}
  \item Fazendo as suposições devidas, construa um intervalo de
  confiança para a proporção de dias violentos (com pelo menos 12
  ocorrências). Use os dois enfoques e a confiança de $88\%$.
  \item Em um ano (360 dias) e com a mesma confiança de $88\%$,
  qual seria a estimativa do número de dias violentos nesse
  bairro?
\end{itemize}




\end{document}
